點解一路聽人講野會一路應「客，客」

其實係咩字

客？

下

嘎

唔明

啊～吓～

我明，同嗯用法一樣

係「暇、暇」

日文聽人講嘢之後回應話「係」既音黎
聽日劇睇上腦掛
利申無學過日文9up

即係人地同你講野果陣
你為左表達你聽緊佢講野
人地講完一句 你會應佢「客」呢個音
個音唔知用咩字表達
應該係「客」既第六聲
有啲好奇點解廣東話會發展出呢種用法

嗯啞

明左
即係你指發個「霞」音黎表示自己聽緊對方講野

低音啲既字易啲發聲掛

霞～霞～係。
跟住呢？

士兵先會咁回應播

正常架，之前網上睇過份研究好似話我地同人溝通時係一種叫主客互動既野，咁做聆聽既角色會算係客，咁人體既反射神經機制就會令我地不自覺咁講個『客』字。